## π§  Logistic Regression β€“ ΧΧ¦Χ™ΧΧ Ξ²β‚€ Χ•ΦΎΞ²β‚ Χ‘Χ©ΧΧ‘Χ™Χ

### Χ©ΧΧ‘ 1: Χ Χ’Χ“Χ™Χ¨ ΧΧ Χ”Χ‘ΧΆΧ™Χ”
Χ™Χ© ΧΧ Χ• Χ ΧΧ•Χ Χ™Χ (X, Y), Χ›ΧΧ©Χ¨:
- X Χ”Χ•Χ ΧΧ©ΧΧ Χ” Χ¨Χ¦Χ™Χ£ (ΧΧΧ©Χ: Χ©ΧΆΧ•Χ ΧΧΧ™Χ“Χ”)
- Y Χ”Χ•Χ Χ‘Χ™Χ ΧΧ¨Χ™: 0 ΧΧ• 1 (ΧΧΧ©Χ: Χ›Χ™Χ©ΧΧ•Χ ΧΧ• Χ”Χ¦ΧΧ—Χ”)

Χ”ΧΧΧ¨Χ” Χ©ΧΧ Χ•:
> ΧΧ—Χ©Χ‘ ΧΧ Χ”Χ”Χ΅ΧΧ‘Χ¨Χ•Χ Χ©ΦΎY Χ™Χ”Χ™Χ” 1 Χ‘Χ”Χ™Χ ΧΧ X.

---

### Χ©ΧΧ‘ 2: Χ Χ’Χ“Χ™Χ¨ ΧΧ Χ”Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ” Χ”ΧΧ•Χ’Χ™Χ΅ΧΧ™Χ

Χ–Χ• Χ”Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ” Χ©ΧΧ™ΧΧ” Χ Χ‘Χ Χ” ΧΧ Χ”ΧΧ•Χ“Χ:

$$
P(Y = 1 \mid X) = \frac{1}{1 + e^{-(\beta_0 + \beta_1 X)}}
$$

Χ”Χ™Χ ΧΧΧ™Χ“ ΧΧ—Χ–Χ™Χ¨Χ” ΧΆΧ¨Χ›Χ™Χ Χ‘Χ™Χ 0 ΧΦΎ1 β€“ ΧΧ•Χ©ΧΧ ΧΧ”Χ΅ΧΧ‘Χ¨Χ•Χ™Χ•Χ.

---

### Χ©ΧΧ‘ 3: Χ Χ‘Χ Χ” ΧΧ Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ™Χ Χ”Χ”Χ΅ΧΧ‘Χ¨Χ•Χ Χ”Χ›Χ•ΧΧΧ (Likelihood)

Χ›Χ“Χ™ ΧΧ‘Χ“Χ•Χ§ ΧΆΧ“ Χ›ΧΧ” Χ”ΧΧ•Χ“Χ Χ©ΧΧ Χ• "ΧΧ“Χ•Χ™Χ§", Χ Χ—Χ©Χ‘ ΧΧ Χ”Χ”Χ΅ΧΧ‘Χ¨Χ•Χ Χ©Χ”Χ•Χ Χ—Χ•Χ–Χ” Χ Χ›Χ•Χ ΧΧ Χ›Χ Χ”Χ ΧΧ•Χ Χ™Χ:

$$
L(\beta_0, \beta_1) = \prod_{i=1}^{n} \left( \hat{p}_i \right)^{y_i} \cdot \left(1 - \hat{p}_i \right)^{1 - y_i}
$$

Χ›ΧΧ©Χ¨:

$$
\hat{p}_i = \frac{1}{1 + e^{-(\beta_0 + \beta_1 x_i)}}
$$

**π― Χ“Χ•Χ’ΧΧ” ΧΧ—Χ™Χ©Χ•Χ‘ Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ™Χ Likelihood**

Χ Χ Χ™Χ— Χ©Χ™Χ© ΧΧ Χ• Χ©ΧΧ™ Χ“Χ•Χ’ΧΧΧ•Χ Χ‘ΧΧ‘Χ“:

- Χ“Χ•Χ’ΧΧ” Χ¨ΧΧ©Χ•Χ Χ”: x = 1, y = 1  
- Χ“Χ•Χ’ΧΧ” Χ©Χ Χ™Χ™Χ”: x = 2, y = 0

Χ Χ‘Χ—Χ¨ ΧΧ§Χ“ΧΧ™Χ ΧΧΧ•Χ“Χ:
- Ξ²β‚€ = 0  
- Ξ²β‚ = 1

**Χ©ΧΧ‘ Χ: Χ Χ—Χ©Χ‘ ΧΧ Χ”Χ”Χ΅ΧΧ‘Χ¨Χ•Χ (p-hat) Χ©Χ”ΧΧ•Χ“Χ Χ—Χ•Χ–Χ”**

Χ”Χ Χ•Χ΅Χ—Χ” Χ”Χ™Χ:

$$
\hat{p}_i = \frac{1}{1 + e^{-(\beta_0 + \beta_1 x_i)}}
$$

##### ΧΆΧ‘Χ•Χ¨ Χ”Χ“Χ•Χ’ΧΧ” Χ”Χ¨ΧΧ©Χ•Χ Χ” (x = 1):

$$
\hat{p}_1 = \frac{1}{1 + e^{-(0 + 1 \cdot 1)}} = \frac{1}{1 + e^{-1}} \approx 0.731
$$

##### ΧΆΧ‘Χ•Χ¨ Χ”Χ“Χ•Χ’ΧΧ” Χ”Χ©Χ Χ™Χ™Χ” (x = 2):

$$
\hat{p}_2 = \frac{1}{1 + e^{-(0 + 1 \cdot 2)}} = \frac{1}{1 + e^{-2}} \approx 0.881
$$

ΧΧ‘Χ β€“ Χ‘Χ’ΧΧ Χ©ΦΎy = 0 Χ‘ΧΧ§Χ¨Χ” Χ”Χ–Χ”, Χ Χ©ΧΧΧ© Χ‘ΦΎ(1 β’ pΜ‚):

$$
1 - \hat{p}_2 \approx 1 - 0.881 = 0.119
$$


**Χ©ΧΧ‘ Χ‘: Χ Χ—Χ©Χ‘ ΧΧ Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ™Χ Χ”ΦΎLikelihood Χ”Χ›Χ•ΧΧΧ**

Χ Χ©ΧΧΧ© Χ‘Χ Χ•Χ΅Χ—Χ”:

$$
L = (\hat{p}_1)^{y_1} \cdot (1 - \hat{p}_2)^{1 - y_2}
$$

Χ Χ¦Χ™Χ‘ ΧΧ Χ”ΧΆΧ¨Χ›Χ™Χ:

$$
L = 0.731 \cdot 0.119 \approx 0.087
$$


#### π§  ΧΧ” Χ–Χ” ΧΧ•ΧΧ¨?

- Χ”ΧΧ•Χ“Χ Χ—Χ–Χ” ΧΧ•Χ‘ Χ™Χ—Χ΅Χ™Χ Χ‘Χ“Χ•Χ’ΧΧ” Χ”Χ¨ΧΧ©Χ•Χ Χ” (73% ΧΆΧ‘Χ•Χ¨ y=1)
- ΧΧ‘Χ ΧΧΆΧ” Χ‘Χ“Χ•Χ’ΧΧ” Χ”Χ©Χ Χ™Χ™Χ” β€” Χ—Χ–Χ” Χ”Χ΅ΧΧ‘Χ¨Χ•Χ Χ’Χ‘Χ•Χ”Χ” ΧΦΎy=1, ΧΧΧ¨Χ•Χ Χ©Χ”ΧΧ©Χ•Χ‘Χ” Χ”Χ™Χ™ΧΧ” y=0
- ΧΧ›Χ, Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ™Χ Χ”ΦΎLikelihood Χ”Χ΅Χ•Χ¤Χ™Χ Χ”Χ™Χ Χ‘ΧΆΧ¨Χ 8.7%

Χ”ΧΧ΅Χ§Χ Χ”: Χ Χ¨Χ¦Χ” ΧΧΧ¦Χ•Χ Ξ²β‚€ Χ•ΦΎΞ²β‚ ΧΧ—Χ¨Χ™Χ Χ©Χ™Χ™ΧΧ Χ• ΧΆΧ¨Χ Χ’Χ‘Χ•Χ” Χ™Χ•ΧΧ¨ ΧΦΎL.


---

### Χ©ΧΧ‘ 4: Χ Χ™Χ§Χ— ΧΧ•Χ’Χ¨Χ™ΧΧ Χ©Χ Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ™Χ Χ”Χ΅Χ‘Χ™Χ¨Χ•Χ

Χ›Χ“Χ™ ΧΧ¤Χ©Χ ΧΧ Χ”Χ—Χ™Χ©Χ•Χ‘, ΧΧ•Χ§Χ—Χ™Χ ΧΧ Χ”ΧΧ•Χ’Χ¨Χ™ΧΧ Χ©Χ Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ™Χ Χ”Χ΅Χ‘Χ™Χ¨Χ•Χ (log-likelihood):

$$
\log L(\beta_0, \beta_1) = \sum_{i=1}^{n} \left[ y_i \cdot \log(\hat{p}_i) + (1 - y_i) \cdot \log(1 - \hat{p}_i) \right]
$$

---

### Χ©ΧΧ‘ 5: Χ Χ’Χ“Χ™Χ¨ ΧΧ Χ‘ΧΆΧ™Χ™Χ Χ”ΧΧ•Χ¤ΧΧ™ΧΧ™Χ–Χ¦Χ™Χ”

Χ”ΧΧΧ¨Χ” Χ”Χ™Χ **ΧΧΧ§Χ΅Χ** ΧΧ Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ™Χ Χ”ΧΧ•Χ’-ΧΧ™Χ™Χ§ΧΧ™-Χ”Χ•Χ“:

$$
\max_{\beta_0, \beta_1} \ \log L(\beta_0, \beta_1)
$$

---

### Χ©ΧΧ‘ 6: Χ Χ—Χ©Χ‘ Χ Χ’Χ–Χ¨Χ•Χ Χ•Χ Χ—Χ¤Χ© ΧΧ§Χ΅Χ™ΧΧ•Χ

- ΧΧ—Χ©Χ‘Χ™Χ Χ Χ’Χ–Χ¨Χ•Χ Χ©Χ Χ”Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ” ΧΧ¤Χ™ Ξ²β‚€ Χ•ΦΎΞ²β‚
- ΧΧ©Χ•Χ•Χ™Χ ΧΦΎ0 Χ›Χ“Χ™ ΧΧΧ¦Χ•Χ Χ Χ§Χ•Χ“Χ Χ§Χ™Χ¦Χ•Χ
- ΧΧ‘Χ... ΧΧ™ ΧΧ¤Χ©Χ¨ ΧΧ¤ΧΧ•Χ¨ ΧΧ Χ–Χ” Χ™Χ“Χ Χ™Χ Χ›ΧΧ• Χ‘Χ¨Χ’Χ¨Χ΅Χ™Χ” Χ¨Χ’Χ™ΧΧ”

#### ΧΧ” Χ”ΧΧΧ¨Χ”?
ΧΧ Χ—Χ Χ• Χ¨Χ•Χ¦Χ™Χ ΧΧΧ¦Χ•Χ ΧΧ Χ”ΧΆΧ¨Χ›Χ™Χ Χ©Χ ΧΧ¤Χ™ Ξ²β‚€ Χ•ΦΎΞ²β‚ Χ©ΧΧ‘Χ™ΧΧ™Χ ΧΧ Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ™Χ Χ”ΧΧ•Χ’ΦΎΧΧ™Χ™Χ§ΧΧ™ ΧΧΧ§Χ΅Χ™ΧΧ•Χ

ΧΧ¤Χ™ ΧΧΧΧΧ™Χ§Χ”:
- Χ Χ§Χ•Χ“Χ ΧΧ§Χ΅Χ™ΧΧ•Χ Χ ΧΧ¦ΧΧ Χ›ΧΧ©Χ¨ **Χ”Χ Χ’Χ–Χ¨Χ = 0**
- Χ›ΧΧ•ΧΧ¨: Χ”Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ” ΧΧ ΧΆΧ•ΧΧ” Χ•ΧΧ Χ™Χ•Χ¨Χ“Χ β€“ Χ–Χ• Χ¤Χ΅Χ’Χ” (ΧΧ• ΧΧ—ΧΧ™Χ, ΧΧ‘Χ Χ›ΧΧ ΧΧ“Χ•Χ‘Χ¨ ΧΆΧ ΧΧ§Χ΅Χ™ΧΧ•Χ)

#### ΧΧ”Χ™ Χ”Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ” Χ©ΧΧ Χ•?

Χ–Χ•Χ”Χ™ Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ™Χ **Χ”ΧΧ•Χ’ΦΎΧΧ™Χ™Χ§ΧΧ™** (log-likelihood):

$$
\log L(\beta_0, \beta_1) = \sum_{i=1}^{n} \left[ y_i \cdot \log(\hat{p}_i) + (1 - y_i) \cdot \log(1 - \hat{p}_i) \right]
$$

Χ›ΧΧ©Χ¨:

$$
\hat{p}_i = \frac{1}{1 + e^{-(\beta_0 + \beta_1 x_i)}}
$$

#### Χ Χ’Χ–Χ¨Χ•Χ:

Χ”Χ Χ’Χ–Χ¨Χ•Χ Χ©Χ Χ”Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ” ΧΧ¤Χ™ Ξ²β‚€ Χ•ΦΎΞ²β‚ Χ”Χ:

- ΧΧ¤Χ™ $$\beta_1$$:

$$
\frac{\partial}{\partial \beta_1} \log L = \sum_{i=1}^{n} (y_i - \hat{p}_i) \cdot x_i
$$

- ΧΧ¤Χ™ $$\beta_0$$:

$$
\frac{\partial}{\partial \beta_0} \log L = \sum_{i=1}^{n} (y_i - \hat{p}_i)
$$


#### ΧΧΧ” ΧΧ©Χ•Χ•Χ™Χ ΧΦΎ0?

Χ›Χ“Χ™ ΧΧΧ¦Χ•Χ ΧΧ§Χ΅Χ™ΧΧ•Χ, ΧΧ©Χ•Χ•Χ™Χ ΧΧ Χ”Χ Χ’Χ–Χ¨Χ•Χ ΧΦΎ0:

$$
\frac{\partial}{\partial \beta} \log L = 0
$$

ΧΧ‘Χ... ΧΧ Χ Χ™ΧΧ ΧΧ¤ΧΧ•Χ¨ ΧΧ Χ–Χ” Χ‘Χ™Χ“, ΧΧ›Χ Χ ΧΆΧ‘Χ•Χ¨ ΧΧ¤ΧΧ¨Χ•Χ Χ Χ•ΧΧ¨Χ™ (Χ›ΧΧ• Gradient Descent).

### π§Έ Χ“Χ•Χ’ΧΧ” 

Χ Χ Χ™Χ— Χ©Χ™Χ© ΧΧ Χ• 2 ΧΧ¦Χ¤Χ™Χ•Χ:

| x  | y |
|----|---|
| 1  | 1 |
| 2  | 0 |

Χ•Χ Χ Χ™Χ— Χ©Χ›Χ¨Χ’ΧΆ:
- $$\beta_0 = 0$$
- $$\beta_1 = 0$$

#### Χ©ΧΧ‘ 1: Χ—Χ™Χ©Χ•Χ‘ Χ”Χ”Χ΅ΧΧ‘Χ¨Χ•Χ™Χ•Χ (p-hat)

$$
\hat{p}_1 = \frac{1}{1 + e^{-(0 + 0 \cdot 1)}} = 0.5 \\
\hat{p}_2 = \frac{1}{1 + e^{-(0 + 0 \cdot 2)}} = 0.5
$$

#### Χ©ΧΧ‘ 2: Χ—Χ™Χ©Χ•Χ‘ Χ Χ’Χ–Χ¨Χ ΧΧ¤Χ™ $$\beta_1$$

$$
\sum (y_i - \hat{p}_i) \cdot x_i =
(1 - 0.5) \cdot 1 + (0 - 0.5) \cdot 2 =
0.5 - 1 = -0.5
$$

ΧΧΧ—Χ¨ Χ•Χ”Χ Χ’Χ–Χ¨Χ Χ©ΧΧ™ΧΧ™Χ, Χ”ΧΧ΅Χ§Χ Χ” Χ”Χ™Χ:
> **Χ¦Χ¨Χ™Χ ΧΧ”Χ’Χ“Χ™Χ ΧΧ** $$\beta_1$$ Χ›Χ“Χ™ ΧΧ©Χ¤Χ¨ ΧΧ Χ”ΧΧ•Χ“Χ.

### π― Χ΅Χ™Χ›Χ•Χ:
- ΧΧ Χ”Χ Χ’Χ–Χ¨Χ Χ—Χ™Χ•Χ‘Χ™Χ β†’ Χ ΧΆΧΧ” ΧΧ Χ”ΧΧ§Χ“Χ
- ΧΧ Χ”Χ Χ’Χ–Χ¨Χ Χ©ΧΧ™ΧΧ™Χ β†’ Χ Χ•Χ¨Χ™Χ“ ΧΧ Χ”ΧΧ§Χ“Χ
- Χ ΧΧ©Χ™Χ Χ›Χ ΧΆΧ“ Χ©Χ”Χ Χ’Χ–Χ¨Χ ΧΧ”Χ™Χ” β‰ 0 β€“ Χ•Χ ΧΧ¦Χ ΧΧ ΧΧ§Χ΅Χ™ΧΧ•Χ Χ”Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ” π’›


---

### Χ©ΧΧ‘ 7: ΧΧ©ΧΧΧ©Χ™Χ Χ‘Χ¤ΧΧ¨Χ•Χ Χ Χ•ΧΧ¨Χ™

Χ‘Χ’ΧΧ Χ©Χ”Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ” ΧΧ΅Χ•Χ‘Χ›Χ, Χ”ΧΧ—Χ©Χ‘ Χ¤Χ•ΧΧ¨ ΧΧ•ΧΧ” ΧΆΧ Χ™Χ“Χ™ Χ Χ™Χ΅Χ•Χ™ Χ•ΧΧΆΧ™Χ™Χ” Χ—Χ›ΧΧ”:

- Gradient Descent
- Newton-Raphson
- Χ©Χ™ΧΧ•Χ ΧΧ—Χ¨Χ•Χ Χ©Χ ΧΧ¦ΧΧ•Χ Χ‘ΧΧ•Χ“ΧΧ™Χ Χ›ΧΧ• `LogisticRegression` Χ‘Χ΅Χ§Χ™Χ§Χ™ΧΦΎΧΧ¨Χ

Χ›Χ Χ¤ΧΆΧ Χ”ΧΧ—Χ©Χ‘ ΧΧ©Χ Χ” Χ§Χ¦Χ ΧΧ Ξ²β‚€ Χ•ΦΎΞ²β‚, Χ‘Χ•Χ“Χ§ ΧΧ Χ”Χ”Χ΅ΧΧ‘Χ¨Χ•Χ™Χ•Χ Χ Χ”Χ™Χ• Χ™Χ•ΧΧ¨ ΧΧ•Χ‘Χ•Χ,  
Χ•ΧΧΧ©Χ™Χ ΧΆΧ“ Χ©Χ”Χ•Χ ΧΧ•Χ¦Χ ΧΧ Χ”ΧΆΧ¨Χ›Χ™Χ Χ”Χ›Χ™ ΧΧ•Χ‘Χ™Χ.

---

### β… Χ΅Χ™Χ›Χ•Χ:
- ΧΧ™Χ Χ Χ•Χ΅Χ—Χ” Χ΅Χ’Χ•Χ¨Χ” ΧΧΧ¦Χ™ΧΧ Ξ²β‚€ Χ•ΦΎΞ²β‚
- Χ”Χ¤ΧΧ¨Χ•Χ ΧΧΧ§Χ‘Χ Χ‘ΧΆΧ–Χ¨Χ ΧΧ•Χ¤ΧΧ™ΧΧ™Χ–Χ¦Χ™Χ” ΧΧΧΧΧ™Χ (Χ Χ•ΧΧ¨Χ™Χ)
- Χ”Χ¤Χ•Χ Χ§Χ¦Χ™Χ” Χ©ΧΧ Χ—Χ Χ• ΧΧΧ§Χ΅ΧΧ™Χ Χ Χ§Χ¨ΧΧ log-likelihood
